---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.44.0
date: 2018-03-10
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- balooctl: вилучено параметр checkDb (виправлено ваду 380465)
- indexerconfig: описано деякі функції
- indexerconfig: розкрито функцію canBeSearched (виправлено ваду 388656)
- Монітор Balooctl: реалізовано очікування на інтерфейс D-Bus
- fileindexerconfig: впроваджено canBeSearched() (виправлено ваду 388656)

### Піктограми Breeze

- Вилучено view-media-playlist з піктограм налаштувань
- Додано піктограму media-album-cover розміром 24 пікселів
- Додано підтримку QML у Babe (22 пк)
- Оновлено піктограми handle- для kirigami
- Додано піктограми носіїв розміром у 64 пікселів для elisa

### Додаткові модулі CMake

- Визначено __ANDROID_API__
- Виправлено назву команди readelf на x86
- Набір інструментів Android: додано змінну ANDROID_COMPILER_PREFIX, виправлено шлях включення для цілей x86, розширено шлях пошуку для залежностей NDK

### Інструменти Doxygen KDE

- Реалізовано вихід при помилці, якщо каталог виведення даних не є порожнім (виправлено ваду 390904)

### KConfig

- Заощаджено сеанси отримання пам'яті шляхом використання належного програмного інтерфейсу
- Експортовано kconf_update із засобами

### KConfigWidgets

- Поліпшено роботу KLanguageButton::insertLanguage, якщо не передано назву
- Додано піктограми для скасовування позначення та заміни у KStandardActions

### KCoreAddons

- Реалізовано очищення m_inotify_wd_to_entry перед скасовуванням чинності вказівників Entry (виправлено ваду 390214)
- kcoreaddons_add_plugin: вилучено неефективний OBJECT_DEPENDS для файла json
- Реалізовано допомогу automoc у пошуку файлів метаданих JSON, на які посилається код
- kcoreaddons_desktop_to_json: до журналу збирання додано згадку про створений файл
- Підвищено версію shared-mime-info до 1.3
- Впроваджено K_PLUGIN_CLASS_WITH_JSON

### KDeclarative

- Усунено помилку збирання на armhf/aarch64
- Прибрано QmlObjectIncubationController
- Реалізовано від'єднання render() при зміні вікна (виправлено ваду 343576)

### KHolidays

- Тепер офіційно супровідником KHolidays є Allen Winter

### KI18n

- Документація до програмного інтерфейсу: додано нотатку щодо виклику setApplicationDomain після створення QApp

### KIconThemes

- [KIconLoader] Реалізовано враховування devicePixelRatio для накладок

### KIO

- Усунено припущення щодо компонування структури msghdr і iovec (виправлено ваду 391367)
- Виправлено вибір протоколу у KUrlNavigator
- Замінено qSort на std::sort
- [KUrlNavigatorPlacesSelector] Реалізовано використання KFilePlacesModel::convertedUrl
- [Завдання щодо відкидання] Реалізовано створення належного файла смітника при прив'язці
- Усунено непередбачену активацію пункту послідовного меню (виправлено ваду 380287)
- [KFileWidget] Реалізовано приховування рамки і заголовка списку місць
- [KUrlNavigatorPlacesSelector] Реалізовано розташовування категорій у підменю (виправлено ваду 389635)
- Реалізовано використання стандартного допоміжного заголовка тестового KIO
- Додано Ctrl+H до списку скорочень для дії «Показати/Приховати приховані файли» (виправлено ваду 390527)
- Додано підтримку семантики пересування до KIO::UDSEntry
- Виправлено проблему із «неоднозначним скороченням», впроваджену у D10314
- Пересунуто панель повідомлення «Не вдалося знайти виконуваний файл» до лямбди черги обробки (виправлено ваду 385942)
- Поліпшено зручність діалогового вікна «Відкрити за допомогою» додаванням фільтра для ієрархії програм
- [KNewFileMenu] KDirNotify::emitFilesAdded після storedPut (виправлено ваду 388887)
- Виправлено оцінку при скасовуванні дії у діалоговому вікні rebuild-ksycoca (виправлено ваду 389595)
- Виправлено ваду 382437 «Регресія у kdialog спричиняє помилковий суфікс файла»
- Пришвидшено запуск simplejob
- Виправлено компілювання файлів до VFAT без попереджень
- kio_file: пропущено обробку помилок для початкових дозволів під час копіювання файлів
- Уможливлено створення семантики пересування для KFileItem. Наявні конструктор, деструктор і оператор надання значення копіювання тепер також створюються компілятором.
- Усунено використання stat(/etc/localtime) між read() і write() під час копіювання файлів (виправлено ваду 384561)
- remote: усунено можливість створення записів із порожніми назвами
- Додано можливість supportedSchemes
- Реалізовано використання F11 як скорочення для вмикання або вимикання паралельного перегляду
- [KFilePlacesModel] Мережеві спільні ресурси згруповано до категорії «Віддалені»

### Kirigami

- Реалізовано позначення кнопки інструментів, якщо показано меню
- Реалізовано неінтерактивні індикатори гортання на мобільних платформах
- Виправлено підменю дій
- Уможливлено використання QQC2.Action
- Уможливлено підтримку ексклюзивних груп дій (виправлено ваду 335106)
- Реалізовано показу тексту унаслідок натискання кнопок дій зі сторінкою
- Уможливлено показ пунктами дій підменю
- Усунено певні розташування компонентів у батьківському елементі
- Усунено вмикання дій SwipeListItem, якщо їх не відкрито
- Додано підтримку isNull() до встановлення, чи є маскою QIcon
- Додано FormLayout.qml до kirigami.qrc
- Виправлено кольори swipelistitem
- Реалізовано кращу поведінку для верхніх і нижніх колонтитулів
- Поліпшено відступи ліворуч та типову поведінку ToolBarApplicationHeader
- Забезпечено неможливість пересування кнопок навігації під пункт дії
- Реалізовано підтримку властивостей верхнього і нижнього колонтитулів у overlaysheet
- Усунено непотрібний відступ внизу у OverlaySheets (виправлено ваду 390032)
- Поліпшено вигляд ToolBarApplicationHeader
- Реалізовано показ кнопки закриття на стільниці (виправлено ваду 387815)
- Усунено помилку, пов'язану із тим, що не можна було закрити аркуш за допомогою коліщатка миші
- Реалізовано збільшення розміру піктограми, лише якщо це ще не було зроблено у Qt (виправлено ваду 390076)
- Реалізовано враховування загального нижнього колонтитула при обчисленні позиції елемента керування
- Стиснено поділю створення та знищення смужок гортання
- ScrollView: правила смужки гортання зроблено відкритими і виправлено їх

### KNewStuff

- Додано vokoscreen до KMoreTools і до групи «screenrecorder»

### KNotification

- Реалізовано використання QWidget для визначення того, чи є вікно видимим

### Набір бібліотек KPackage

- Реалізовано допомогу automoc у пошуку файлів метаданих JSON, на які посилається код

### KParts

- Вилучено застарілий невикористовуваний код

### KRunner

- Оновлено шаблон додатка krunner

### KTextEditor

- Додано піктограми KTextEditor для дій з експортування документа, вилучення закладки та форматування тексту

### KWayland

- Реалізовано надання даних зі звільнення клієнта
- [сервер] Реалізовано належну обробку ситуації, коли DataSource для перетягування знищується (виправлено ваду 389221)
- [сервер] Усунено аварійне завершення роботи, які надіслано підповерхню, батьківську поверхню якої було знищено (виправлено ваду 389231)

### KXMLGUI

- Реалізовано скидання внутрішніх змінних QLocale, якщо мова програми є нетиповою
- Заборонено налаштовувати дії з роздільником за допомогою контекстного меню
- Усунено показ контекстного меню, якщо клацання відбулося ззовні (виправлено ваду 373653)
- Поліпшено KSwitchLanguageDialogPrivate::fillApplicationLanguages

### Піктограми Oxygen

- Додано піктограму Artikulate (виправлено ваду 317527)
- Додано піктограму folder-games (виправлено ваду 318993)
- Виправлено помилкову піктограму розміру 48 пікселів для calc.template (виправлено ваду 299504)
- Додано піктограми media-playlist-repeat та shuffle (виправлено ваду 339666)
- Oxygen: додано піктограми міток, подібні до піктограм breeze (виправлено ваду 332210)
- Створено посилання emblem-mount на media-mount (виправлено ваду 373654)
- Додано піктограми мережі, які доступні у breeze-icons (виправлено ваду 374673)
- Синхронізовано піктограми oxygen з піктограмами додавання breeze-icons для звукового плазмоїда
- Додано edit-select-none до Oxygen для Krusader (виправлено ваду 388691)
- Додано піктограму для записів без оцінки (виправлено ваду 339863)

### Бібліотеки Plasma

- Використано нове значення для largeSpacing у Kirigami
- Зменшено видимість тексту-замінника PC3 TextField
- Усунено 20% прозорість заголовків
- [PackageUrlInterceptor] Усунено перезапис «inline»
- Усунено 20% прозорість заголовків у відповідності з Kirigami
- Усунено розташування fullrep на контекстній панелі, якщо немає згортання
- Реалізовано допомогу automoc у пошуку файлів метаданих JSON, на які посилається код
- [AppletQuickItem] Реалізовано попереднє завантаження засобу розгортання панелі, лише якщо панель ще не розгорнуто
- Інша оптимізація попереднього завантаження
- Визначено для IconItem типове значення smooth=true
- Реалізовано попереднє завантаження засобу розгортання (діалогового вікна)
- [AppletQuickItem] Виправлено встановлення типових правил попереднього завантаження, якщо не встановлено відповідної змінної середовища
- Виправлено показ тесту, записаного справа ліворуч, у ComboBox (виправлено ваду https://bugreports.qt.io/browse/QTBUG-66446)
- Реалізовано інтелектуальне попереднє завантаження певних аплетів
- [Пункт із піктограмою] Встановлено фільтрування для текстури FadingNode
- Реалізовано ініціалізацію m_actualGroup значенням NormalColorGroup
- Забезпечено належне значення devicePixelRatio для екземплярів FrameSvg і Svg

### Prison

- Оновлено посилання на залежності і позначено Android як офіційно підтримувану платформу
- Залежність від DMTX зроблено необов'язковою
- Додано підтримку QML для Prison
- Реалізовано встановлення мінімального розміру для одновимірних штрихкодів

### Purpose

- Виправлено рівень, віднесено до KIO

### QQC2StyleBridge

- Виправлено синтаксичну помилку у попередньому внеску, виявлену запуском ruqola
- Реалізовано показ пункту вибору, якщо показується ексклюзивний засіб керування (виправлено ваду 391144)
- Реалізовано MenuBarItem
- Реалізовано DelayButton
- Новий компонент: кругла кнопка
- Реалізовано враховування розташування панелі інструментів
- Реалізовано підтримку кольорів піктограм на кнопках
- Реалізовано підтримку --reverse
- Реалізовано повнофункціональні піктограми у меню
- Реалізовано тіні, які сумісні із новим стилем breeze
- Усунено помилки, пов'язані із тим, що QStyles не повертали притомних значень pixelmetrics
- Початкова груба підтримка піктограм
- Усунено перенесення за допомогою коліщатка миші

### Solid

- Виправлено виток пам'яті і некоректну перевірку nullptr у DADictionary
- [UDisks] Виправлено регресію у автоматичному монтуванні (виправлено ваду 389479)
- [UDisksDeviceBackend] Усунено кратний запуск пошуку
- Модуль Mac/IOKit: реалізовано підтримку пристроїв, дисків і томів

### Sonnet

- Реалізовано використання Locale::name() замість Locale::bcp47Name()
- Реалізовано пошук збірки libhunspell з msvc

### Підсвічування синтаксису

- Реалізовано базову підтримку блоків коду PHP і Python у Markdown
- Реалізовано підтримку регістру символів у WordDetect
- Підсвічування коду Scheme: вилучено вбудовані кольори
- Додано засоби підсвічування синтаксичних конструкцій для правил і контекстів файлів SELinux CIL
- До системи підсвічування синтаксису PHP додано суфікс назв файлів ctp
- Yacc/Bison: виправлено обробку символу $ і оновлено синтаксичні конструкції для Bison
- awk.xml: додано ключові слова розширення gawk (виправлено ваду 389590)
- Додано APKBUILD до схем підсвічування у форматі файла Bash
- Скасовано внесок «Додано APKBUILD до схем підсвічування у форматі файла Bash»
- Додано APKBUILD до схем підсвічування у форматі файла Bash

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
